\section{Ampelschaltung}
\hard{???}{\methoden \klassen}

Simulieren Sie eine Kreuzung, an welcher eine Ampelanlage steht. Die Ampeln dieser Anlage können von  grün auf rot wechseln.

\subsection{Die Kreuzung}

\begin{minipage}{.5\linewidth}
	Es bietet sich dabei an, erst eine Funktion \code{void showCrossroads()} zu schreiben, die unser Hintergrundbild (Kreuzung aus Vogelsicht) erzeugt.
	
\end{minipage} \hfil
\begin{minipage}{.5\linewidth}
	\imagebox{\img/crossroads}{\linewidth}
\end{minipage}

\begin{minipage}{.5\linewidth}
		\imagebox{\img/lights}{\linewidth}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
 Danach können die \code(class TrafficLight) die Funktion \code{void showTrafficLights()} folgen. Es bietet sich an, über \code{void keyPressed()} den Modus (d.h. wer gerade Grün hat), zu ändern.
\end{minipage}

\subsection{Die Autos}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
	Als nächstes können Sie Autos auf den Straßen fahren lassen. Es bietet sich an, ein Array für Objekte der \code{class Car} zu verwenden.\\
	Lassen Sie das Array erst nur zwei Autos enthalten - eines, welches horizontal, und eines, welches vertikal fährt.
	Dabei können Sie annehmen, dass alle Autos nur geradeaus fahren und niemals abbiegen.\\
	Natürlich wollen wir Unfälle verhindern! Schreiben Sie dazu eine Funktion, mit der Ampeln erkennen können, ob sich ein Auto auf dem von ihnen überwachten Straßenbereich befinden (d.h. auf der Fahrbahnseite, an der die Ampel steht, kurz vor der Kreuzung, im Bild weiß eingezeichnet.)
\end{minipage} \hfil
\begin{minipage}{.5\linewidth}
	\imagebox{\img/completeCrossroads}{\linewidth}
\end{minipage}

\emph{Optional}\\
Können Sie Autos beim Erreichen des Bildrandes auf der Gegenseite der Straße zurückfahren lassen?\\

